Optimizasyon fonksiyonları makine öğrenmesi modellerinin eğitim sürecinde modelin ağırlıklarını ve diğer parametreleri belirli bir hedef fonksiyon örneğin kayıp fonksiyonu en aza indirmek için kullanılır Bu hedef fonksiyon modelin doğruluğunu ölçen bir metriktir ve optimizasyon fonksiyonu bu metriği en aza indirmek için modelin ağırlıklarını iteratif olarak günceller
Optimizasyon fonksiyonları genellikle gradient descent veya diğer benzeri optimizasyon algoritmaları kullanarak çalışırlar Bu algoritmalar modelin kayıp fonksiyonunu azaltmak için ağırlıkların gradientini yani eğimini hesaplarlar ve bu gradient yönünde ağırlıkları hafifçe günceller Bu işlem iteratif olarak tekrar edilir ve modelin ağırlıkları kayıp fonksiyonunu en aza indirmek için optimize edilir Bu işlem sürekli olarak tekrar edilir ve model eğitim süreci tamamlandığında doğruluğu en yüksek değerlere ulaşır
Thu Jan    GMT GMT
httpschatopenaicomchat